改寫史書，以愚黔首

改寫史書，以愚黔首

香港教育局審評歷史課本，見到「中國堅持收回香港主權」一語，評為「措辭不恰當」。中共手下曾鈺成解釋說：「中國向來不承認不平等條約，認為香港主權從未為英國所有。中國既未嘗放棄香港主權，香港主權自不得謂『收回』，宜說『恢復對香港行使主權』。」這又是共產黨以黨為國的文字愚民術。

按「中國未嘗放棄香港主權」之說，是公然否定歷史。一八四二年，中國簽署《南京條約》，訂明「大皇帝准將（香港島）給予大英國君主及嗣後世襲王位者，任便立法治理」；一八六○年，又簽署《中英北京條約》，謂「大皇帝定即將該地（九龍司）付與大英大君主並歷後嗣，併歸英屬香港界內」。曰給，曰付，曰英屬，曰嗣後世襲王位者，那裏有可以「恢復行使主權」之理。

或曰：滿清大皇帝不能代表中國。這一點，以現代民主國家標準來說，絕對不錯，我也絕對贊同。但中共一非民主選舉，二殘賊中國人比滿清尤甚，三棄孔孟而尊馬恩列斯，更加不能代表中國。偏偏曾鈺成之流，就是奉中共為「中國」，於是「中國未嘗放棄香港主權」，於是一九四九年之前沒有中國。

不過，曾鈺成歌頌他那個中國，最好小心一點。那個中國未必「不承認不平等條約」，否則我國北方千萬里土地，今天怎麼會為俄國所有，而習近平還和俄國總統普京同調同聲，如兄如弟。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

弱鳩智